Współczynnik uczenia: 0.001 \\ 
Zastosowany algorytm optymalizacji: Adam \\ 
Zastosowana funkcja kosztu: Mean Square Error \\ 
Rozmiar warstwy ukrytej: 400 \\ 
Rozmiar mini-batcha: 50 \\ 



\begin{table}[H]
	\caption{Trafność predykcji wyuczonego modelu na zbiorze testowym}
	\label{tab:weights}
	\centering
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
		\hline
		Sposób inicjalizacji wag & Trafność [\%]& Czas uczenia [min] & Liczba 
		epok \\ \hline
     		kaiming & 49.63 & 0.60 & 4 \\ \hline
		xavier & 64.08 & 0.35 & 3 \\ \hline
		\rowcolor{Gray}
		uniform & 88.99 & 60.16 & 253 \\ \hline

	\end{tabular}
\end{table}


\begin{figure}[H]
\centering
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
width=\textwidth,
height=0.6\textwidth,
    xlabel={Epoka},
    ylabel={Wartość funkcji kosztu},
    legend pos=north east,
    ymajorgrids=true,
    grid style=dashed,
]
 
\addplot[
    color=blue,
    ]
    coordinates {
    (0,0.1036749580288248)(1,0.09805223732618668)(2,0.09144675484976526)
    };
 
\addplot[
    color=green,
    ]
    coordinates {
    (0,0.10635893545840074)(1,0.062056083374144526)
    };
 
\addplot[
    color=red,
    ]
    coordinates {
    (0,0.07817725847602137)(1,0.06975275649112705)(2,0.0675457208542746)(3,0.05690008414439069)(4,0.06392015813629577)(5,0.08704823086736498)(6,0.05143567809784547)(7,0.059808468289740783)(8,0.04375823392099125)(9,0.049071962717312644)(10,0.04453531788139236)(11,0.043207720657701294)(12,0.05330113874480393)(13,0.056371663308896584)(14,0.048046117370758756)(15,0.052089600184372524)(16,0.03619874007729216)(17,0.06460617891758634)(18,0.05653867776407146)(19,0.0571091763324768)(20,0.05784373695010112)(21,0.057182625554152156)(22,0.06614244360770125)(23,0.04330616884610999)(24,0.05368689406334729)(25,0.03806179978223084)(26,0.04738043964382593)(27,0.04249212797439102)(28,0.05539963974534266)(29,0.049938971488546986)(30,0.04674937420420266)(31,0.047079870264040355)(32,0.04326115171407472)(33,0.05294058924247616)(34,0.049421787081413995)(35,0.04053368958797022)(36,0.04099835026770966)(37,0.03608893967325279)(38,0.03985949773135101)(39,0.0353489398082012)(40,0.041025609995959604)(41,0.03913986562524713)(42,0.03741640547572164)(43,0.03341603643936092)(44,0.03039749080841014)(45,0.030439746154149492)(46,0.03134922179511665)(47,0.03506027377232619)(48,0.032653930355749816)(49,0.03313806102364448)(50,0.029610524299066535)(51,0.02749501619443859)(52,0.028789325121965588)(53,0.027979607938541495)(54,0.034730466464738464)(55,0.03632284911175876)(56,0.03129784539062856)(57,0.03136643615220188)(58,0.025798041553818783)(59,0.02970755781770204)(60,0.031526050469794335)(61,0.03090942921308643)(62,0.03496260633760275)(63,0.03533819466257383)(64,0.03430926695372883)(65,0.04005662395497559)(66,0.03596592658999171)(67,0.0294931995556069)(68,0.027896540820438707)(69,0.03047229716028897)(70,0.02830438215965058)(71,0.029374066153017197)(72,0.027689912636081334)(73,0.026643714052339243)(74,0.02501100302189528)(75,0.02728485582887248)(76,0.02646560478395139)(77,0.025276533833507645)(78,0.026081070740930207)(79,0.02665543844909766)(80,0.026818466354492653)(81,0.028446469649918676)(82,0.0281246402859312)(83,0.029596197438213834)(84,0.026626092538466782)(85,0.025187805578460908)(86,0.022348109573732265)(87,0.02582250959472426)(88,0.023201629785587038)(89,0.026650950920399145)(90,0.026432173246238814)(91,0.020910916227997733)(92,0.020736038315384335)(93,0.0263011657875216)(94,0.023424329054923088)(95,0.02178743695921194)(96,0.023420358712173028)(97,0.02381199111826425)(98,0.020932910550328077)(99,0.02079191983002353)(100,0.022773123734505338)(101,0.023568840033723778)(102,0.02560957394143283)(103,0.024493813456633488)(104,0.02666344974394684)(105,0.025232316034289475)(106,0.025616337714292964)(107,0.022695036697429023)(108,0.02449182621278136)(109,0.02388908517620796)(110,0.02527311685056565)(111,0.025459845695302973)(112,0.024521283427340633)(113,0.01911096533641648)(114,0.01930845298422035)(115,0.02037044509635906)(116,0.01956892486326106)(117,0.021503360805092898)(118,0.02180629247253967)(119,0.02325616585792313)(120,0.021256717441401198)(121,0.021819824023992407)(122,0.02108132167939495)(123,0.0227006724576349)(124,0.02257379500404008)(125,0.026179178383214256)(126,0.023280504556644228)(127,0.027252676773938438)(128,0.02780158531692939)(129,0.023808818849625574)(130,0.02500364814801918)(131,0.02843984661093863)(132,0.027783869883064114)(133,0.028946033297913426)(134,0.028027203561811202)(135,0.03216810586188721)(136,0.028459658330517345)(137,0.03328505833683416)(138,0.030035529083125317)(139,0.030904761600889927)(140,0.030371686349055214)(141,0.027707074692255338)(142,0.029574621915313227)(143,0.03015198858146657)(144,0.030330761607295937)(145,0.03403720109070933)(146,0.02676399556721116)(147,0.027278527472839934)(148,0.03547438669011001)(149,0.02360532346101066)(150,0.023976180814999512)(151,0.024573778999862537)(152,0.023652970320795944)(153,0.027615432445986285)(154,0.025473891517520848)(155,0.024981874314175125)(156,0.024204528784404707)(157,0.026118005986444377)(158,0.027903953388219233)(159,0.02341473646846654)(160,0.032545408262061135)(161,0.02667625811666734)(162,0.02162003558230169)(163,0.026963469808983943)(164,0.027455970949349512)(165,0.025252661385216923)(166,0.026043489764764095)(167,0.022388349954914802)(168,0.025402958594249216)(169,0.027770338514901318)(170,0.021315544827140435)(171,0.023505486732473733)(172,0.025045405183056587)(173,0.02914615624368055)(174,0.031168085286599895)(175,0.027818742735514514)(176,0.0368993794297939)(177,0.03984717056444033)(178,0.03076277678403908)(179,0.03440579198473221)(180,0.02825842889900167)(181,0.027626735676891626)(182,0.02783094710746785)(183,0.027630055348591344)(184,0.02507934165463185)(185,0.02492852901275016)(186,0.02223242893654168)(187,0.02502588615835677)(188,0.024073658855914285)(189,0.02119151247883399)(190,0.0238009815542098)(191,0.021349199075942123)(192,0.02020930792683795)(193,0.021412926498585765)(194,0.02784324477676489)(195,0.029536084094183453)(196,0.026796469212658266)(197,0.026376051329086932)(198,0.025474924323420932)(199,0.024142191239890136)(200,0.022071170046088478)(201,0.0233079317708939)(202,0.027914703770939256)(203,0.032136754355948705)(204,0.026772779234484928)(205,0.025973390900041804)(206,0.02650000444701498)(207,0.024415020325736468)(208,0.026474323881537795)(209,0.02631587801769219)(210,0.024848285082222952)(211,0.02405785883688398)(212,0.02464049838035908)(213,0.024321852868519327)(214,0.03407670529780238)(215,0.023330371783528574)(216,0.02651657577649971)(217,0.026167971366866674)(218,0.02230854160237391)(219,0.020793754323326426)(220,0.026435577881868785)(221,0.033383227190000885)(222,0.026221896660888193)(223,0.025425577401556276)(224,0.02626206376556964)(225,0.026656683288124167)(226,0.02245035396657362)(227,0.0235152758390324)(228,0.03011594144853578)(229,0.022516266002411994)(230,0.02632418212643906)(231,0.02451084013835343)(232,0.024749239835462185)(233,0.030309053726646912)(234,0.02359565273538692)(235,0.02696364280835897)(236,0.02209881252864593)(237,0.026045817065515075)(238,0.02899900934521716)(239,0.024474140002220476)(240,0.02715890766969755)(241,0.02352815139108478)(242,0.026546380126329924)(243,0.024043210419317507)(244,0.02501023227757313)(245,0.02289449961170391)(246,0.02721384426797061)(247,0.0261560158995292)(248,0.024981233148510033)(249,0.024838170679835708)(250,0.04055602775774275)(251,0.026303695865055796)(252,0.025284906167543808)
    };
 

    \legend{kaiming, xavier, uniform, }
 
\end{axis}
\end{tikzpicture}
\caption{Zmiana wartości funkcji kosztu w zależności od początkowej 
inicjalizacji wag}
\label{fig:weights1}
\end{figure}


\begin{figure}[H]
\centering
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
width=\textwidth,
height=0.6\textwidth,
    xlabel={Epoka},
    ylabel={Trafność modelu},
    legend pos=south east,
    ymajorgrids=true,
    grid style=dashed,
]
 
\addplot[
    color=blue,
    ]
    coordinates {
    (0,0.4232)(1,0.4678)(2,0.5026)
    };
 
\addplot[
    color=green,
    ]
    coordinates {
    (0,0.4127)(1,0.6474)
    };
 
\addplot[
    color=red,
    ]
    coordinates {
    (0,0.5508)(1,0.6142)(2,0.629)(3,0.6876)(4,0.6547)(5,0.5379)(6,0.721)(7,0.6819)(8,0.7624)(9,0.7377)(10,0.7556)(11,0.7652)(12,0.7151)(13,0.6994)(14,0.7406)(15,0.7219)(16,0.8026)(17,0.6551)(18,0.6983)(19,0.6933)(20,0.6933)(21,0.6892)(22,0.6453)(23,0.763)(24,0.7099)(25,0.794)(26,0.743)(27,0.7712)(28,0.7017)(29,0.7292)(30,0.7502)(31,0.7465)(32,0.7648)(33,0.7159)(34,0.7342)(35,0.7803)(36,0.7798)(37,0.8058)(38,0.7864)(39,0.809)(40,0.7775)(41,0.7897)(42,0.7979)(43,0.8194)(44,0.8351)(45,0.8361)(46,0.8315)(47,0.8132)(48,0.8246)(49,0.8214)(50,0.8401)(51,0.852)(52,0.845)(53,0.8495)(54,0.8123)(55,0.8066)(56,0.8328)(57,0.8339)(58,0.8639)(59,0.8423)(60,0.8329)(61,0.8371)(62,0.815)(63,0.8123)(64,0.819)(65,0.7886)(66,0.8102)(67,0.8435)(68,0.8515)(69,0.8379)(70,0.8509)(71,0.8444)(72,0.8528)(73,0.8605)(74,0.869)(75,0.8571)(76,0.8608)(77,0.8673)(78,0.863)(79,0.8599)(80,0.8589)(81,0.8505)(82,0.8511)(83,0.8445)(84,0.861)(85,0.8688)(86,0.8832)(87,0.8646)(88,0.8783)(89,0.8588)(90,0.8597)(91,0.8883)(92,0.8907)(93,0.8603)(94,0.8755)(95,0.8838)(96,0.8759)(97,0.8736)(98,0.8886)(99,0.8895)(100,0.8787)(101,0.876)(102,0.8662)(103,0.8709)(104,0.8617)(105,0.868)(106,0.8665)(107,0.882)(108,0.8713)(109,0.8741)(110,0.8673)(111,0.8665)(112,0.8711)(113,0.8979)(114,0.8988)(115,0.8926)(116,0.8968)(117,0.8879)(118,0.8858)(119,0.8791)(120,0.8882)(121,0.8864)(122,0.8902)(123,0.8823)(124,0.8833)(125,0.8648)(126,0.8795)(127,0.8594)(128,0.8571)(129,0.8776)(130,0.872)(131,0.8539)(132,0.8571)(133,0.8507)(134,0.8565)(135,0.8346)(136,0.8543)(137,0.8291)(138,0.846)(139,0.8409)(140,0.8447)(141,0.8578)(142,0.8481)(143,0.8458)(144,0.8448)(145,0.8261)(146,0.8628)(147,0.8607)(148,0.8193)(149,0.879)(150,0.8767)(151,0.8742)(152,0.8792)(153,0.8586)(154,0.8698)(155,0.8716)(156,0.8764)(157,0.8671)(158,0.8582)(159,0.8804)(160,0.8338)(161,0.8639)(162,0.8889)(163,0.862)(164,0.8591)(165,0.8708)(166,0.8674)(167,0.8861)(168,0.8705)(169,0.8587)(170,0.8912)(171,0.8801)(172,0.8725)(173,0.851)(174,0.8421)(175,0.8584)(176,0.8132)(177,0.7981)(178,0.8435)(179,0.825)(180,0.8563)(181,0.8589)(182,0.8589)(183,0.8587)(184,0.8722)(185,0.8724)(186,0.8868)(187,0.8726)(188,0.8772)(189,0.8922)(190,0.8787)(191,0.8905)(192,0.8971)(193,0.8906)(194,0.858)(195,0.8499)(196,0.8638)(197,0.8651)(198,0.8698)(199,0.8767)(200,0.887)(201,0.8809)(202,0.8582)(203,0.8361)(204,0.8643)(205,0.8682)(206,0.8657)(207,0.876)(208,0.8658)(209,0.8669)(210,0.8737)(211,0.878)(212,0.875)(213,0.8758)(214,0.8268)(215,0.881)(216,0.8654)(217,0.8674)(218,0.8865)(219,0.8942)(220,0.8657)(221,0.8312)(222,0.8672)(223,0.8712)(224,0.8668)(225,0.8642)(226,0.8862)(227,0.8808)(228,0.8468)(229,0.8853)(230,0.8655)(231,0.8756)(232,0.8747)(233,0.8469)(234,0.8808)(235,0.8637)(236,0.8883)(237,0.8676)(238,0.8527)(239,0.876)(240,0.8618)(241,0.8806)(242,0.8651)(243,0.8779)(244,0.8732)(245,0.8833)(246,0.8626)(247,0.8672)(248,0.8733)(249,0.8737)(250,0.7944)(251,0.8665)(252,0.8719)
    };
 

    \legend{kaiming, xavier, uniform, }
 
\end{axis}
\end{tikzpicture}
\caption{Zmiana skuteczności rozpoznawania cyfr w zależności od początkowej 
inicjalizacji wag}
\label{fig:weights2}
\end{figure}